【人民公敵】做咗HR一年，你問我答

點解你會揀呢份工

番工係咪好得閒？
請唔請人？

會唔會call candidate上一間公司拎reference/問佢做成點

標準答案：我認為我個性比較Organize同對數字都幾敏感，同埋幾鍾意對人嘅工作，所以想係HR呢行發展

心諗：Hi你咩，因為返工夠近

點樣入職？
要咩學歷要求？

睇你係做啲咩，HR除咗請人仲有好多functions，
C&B 計Payroll果啲個個月月頭月尾忙到Hihi

睇你係咩公司，
一般嚟講細公司都唔會做reference check，
中型公司M級以上可能會做，
大公司就睇你好唔好彩，但我呢間（講出嚟一定聽過個名）就基本上所有人過試用期前都做，AM / M / AD / D 呢啲直情係入職前就做

FYI，通常啲公司都唔會填工作表現

（講緊大公司）
一定係由HR Assistant / Clerk 做起，睇你好唔好彩／有冇老屎忽，
如果唔係通常個path就係咁：

HRA / HR Clerk - 10K ~ 12K (有啲公司一入就係Officer，所以只作參考）
AHRO - 13~18K
HRO - 18K~25K
SHRO - 25K~30K
AHRM - 30K-40K
HRM - 40K-60K
SHRM - 60K-70K
AHRD - 60K-70K
HRD - 神枱

睇公司，大部分都要有Diploma先會有Interview
不過都有例外，小弟中六畢業入咗某某MNC做Payroll Administrator，
依家係某買燕窩公司做小小Officer, 月入18K

姐係月中冇野做啦

average黎講幾年會做到咩grade?

如果係細公司做hra(12-13k)，一年後轉正易唔易搵到高人工啲嘅hro?

有啲公司會將啲functions拆得好細，做Payroll嘅就月中真係無嘢做，
但月頭月尾忙到hihi，OT到4點都試過

當然都要睇headcount，25000個staff同25個staff payroll都唔同啦

HRA / HR Clerk - 0yrs to 1yrs
AHRO - 1 - 3 yrs
HRO - 3 - 5 yrs
SHRO - 5 - 8 yrs
AHRM - 8 - 10 yrs
HRM - 10 yrs
SHRM - 15 yrs
AHRD - 18 yrs
HRD - > 20 yrs

如果想係細公司轉大公司就有啲難，
大多數大公司HR多數係睇公司名請人。

其實有個不成文規矩，如果係大公司做過嘅candidate (即係噏出嚟一定聽過嗰啲），就可以1年頂3年經驗。

相反如果係蚊型公司（<10個人嘅），可能就將年資除2甚至更多，因為細公司水份高，可能成個HR都係得1個人，咁叫自己做Manager又得Director都得

所以話第一份工好重要

點解要請你

同樣做左一年hr既黎食花生

官方答案：咁其實可以睇番我份CV，我係XXXXX公司做嘅時候其實都係一個Generalist嘅角色，咁其實我都有留意該公司嘅招聘廣告啦，都係一個general嘅職位，另外我係YYYY公司做嘅行業同貴公司都有相似嘅地方，好似AAAAA同BBBB咁就係個好例子，咁我相信我過去嘅經驗絕對可以勝任貴公司嘅空缺嘅。

Hi 巴打

咁如果同樣係細公司，而與趣又無乜特別偏好嘅話會唔會話mkt條路好行過hr？
Ps個人係想行條穩穩定定人工ok嘅路

thanks巴打
你碌9幾長？

巴打做咩位？
Recruitment c&b ER 定all round

兩個唔同field冇得比，

但mkt無論係做digital又好咩都好日日都忙到Hihi
想朝9晚6基本上無可能，
如果真係咁即係代表間公司冇生意

唔怕悶同除左自己Department外冇朋友嘅，
HR會好啲，相對work-life balance啲，
人工多少就當然睇經驗，但努力嘅一兩年20k唔難

長粗都係18cm

以前就C&B，
依家就all around，7成C&B，2成Recruitment仲有其他垃垃雜雜嘅嘢

我係放盪的腸仔

你進修完會唔會易啲升

Interview問點解要離開上一間公司
答前公司啲衰野一般係大忌
但係有啲人例如我以前老細反而好鍾意聽 因為覺得佢老實 e.g. 無升職機會，唔夠人手

想問其實你地行內係點睇依啲答案？
又有啲咩標準穩陣既答案？

我公司policy就話Officer或以上就需要有degree，
但其實例外嘅例子大把，
依家個M小學畢業都唔知有冇(疑似皇親國戚 )

其實作為一個HR，
你嚟得interview就知你或多或少係為錢先轉工
問呢條問題係想睇下個can轉數夠唔夠快／講嘢得唔得圓滑

所以無標準答案，基本上搭咩都得，
但穩陣當然係話舊公司人事問題呀之類

P.S. 鬧舊老細一定花fail

有冇d post 其實個老細左一定話左要男或女， 唔係心水既跟本係無機會

recruitment

黎緊見一份冇相關工作經驗既工
CV睇到冇相關經驗但都俾我見(但讀書時科目關)
你地睇CV時係咪真係會睇清楚上面寫咩先叫佢黎見

唔想上到去晒大家時間,到時又要經驗我又冇,又唔鐘意

一定有，只係唔可以講到明，會比人告
e.g. 秘書

努力揾一定有，
好多大公司唔會係JobsDB Ctgoodjobs登Ad
多數係佢地公司網站，可以留意下

加油

巴打有冇比人捽數？

可唔可以教我搵工

作為其中一個人民公敵，我可以答你好多時係為見而見，睇interview表現再決定。

因為HR通常都係first in，in完只會將個interview summarize 兩三句評語比dept head，所以其實hr冇咩決定權，但叫得你去大多數都係已經screen過你cv先叫。

btw 加油巴打

執份靚仔啲嘅cv
唔好太多顏色，都唔好太死
唔好用網上/MS Office啲Template

點解有人唔做要做狗？

HR不嬲都係兩面不討好

咁你而加仲係中六畢業 冇進修？

屌班hr呀姐電腦都唔撚識用，係到屌套hrsystem廢

中六18歲出左黎做野到依家，做左年幾，
依家讀緊個HRM Part Time Degree
岩岩先開始讀，讀到2020

不過有時我都覺得excel仲高效率過system

如果請intern/grad roles GPA同CV邊個影響力大d？

利申爛爛地grade但靚CV

未過probation就來走去interview會唔會扣分

之前HD 讀過hr 野 但唔記得曬
想問下入到去初初係做d 咩？
乜都唔識其實做唔做得？我諗d 同事唔會咁有心由零開始教起你掛？

冇hd 都可以讀pt degree?

0u好似都要25先可以直接讀喎

點解d HR咁jumpy成日一兩年就轉工

點睇搵工AGENT??

ADECCO果D

睇咩field啦，大部分都係睇CV，
講真個Grade幾爛都好，CV靚可以遮百醜

睇你cv點寫同interview點演繹啦，
如果你過去係穩定嘅，都可以話突發發現呢份工唔適合所以轉工，
但如果你過去都係幾個月轉一次，咁就一定係jumpy

初初入到去一定係做啲好基本文書野
入下假紙計下attendance咁，
上面叫乜你就做乜。

初期都真係比較悶，頂得順上左位就多野玩好多

啲濕鳩Top up degree course黎
搏下可唔可以Master洗底

因為通常如果你係同一間公司，上位慢，人工加得慢，
又係魚唔過溏唔肥道理:0)

但又屌人jumpy

其實看似同行但其實完全唔同，
recruitment agent似sales多過似HR。

利伸：Adecco係我舊公司

係，因為HR就係要企係公司角度去睇，所以屌人jumpy，
但要記住HR都係打份工

半工讀？辛唔辛苦 同埋要自己比錢定公司出錢

語文科major做hr有冇得諗
但好多hr post寫到明要business major

Business & banking嗰d，唔奢求入最top嗰d，有普通銀行FO做都心滿意足，GPA唔過3但係係海龜撚,有3份香港 + 1份外國working exp，全部big names，唔知咁樣夠唔夠遮grade

出完job ad後通常幾時約interview？見到有份工上星期五出咗job ad，唔知依家先apply會唔會太遲
Btw想問下有時d公司成日出job ad請同一個post係真係請人定咩？唔明點解成日會請人

垃圾u grad 又唔係讀hr ,想做hra/ hr clerk 係咪機會好微??
sd 左好多都冇回應
如果想起步係咪做payroll 會比較易請????
求指點

女友又係做HR
第一份HR 去左某間上市零售業務既公司做
點知辛苦到仆街
頂左兩年後 全team 齊齊走
佢出去見工 原來全行都知個間野好惡頂

個陣月頭Payroll 試過通頂 / 或日做 16粒鐘

半工讀啊，其實放工做野去上堂真係好攰，有幾時上堂訓左教添

我公司唔差有allowance囉，但最多每年claim得8000，叫做幫補下囉

fg對於點樣辭職有啲疑問啲同事都幾好但做左幾個月愈黎愈想轉

要比個interviewer見到你對呢行有熱誠，
同埋見工前預備好幾條問題答案：

1. 見你大學係讀語文，點解會想係呢行發展呢？（肯肯定問）

2. 如果我地真係請左你，你預計你會係呢行有乜發展呢？

3. 你讀書時學到咩技巧會令你更勝任呢個position

4. 點解對HR有興趣，但大學時唔揀Business?

緊記要堅定話比Interviewer知你對呢行有極大興趣

In working exp we trust
如果係big names一定夠遮，
當然啦你份CV寫果陣要大篇幅寫working exp，educational background放後少少

通常收到CV，第日/隔一日就會叫你去見，
但都唔定，你當within 1 week，
不過有啲公司就鐘意儲到咁上下/個ad完左先screen，
好話唔埋

另外就睇你等唔等工返，如果好趕嘅我就會建議你apply大約一個到兩個半星期內嘅工，因為通常呢啲ad都開始selection and interview，你apply有好大機會兩日內叫你interview.

btw 一間公司成日出ad得幾個原因
1. 走左好多人要請
2. startup / 擴充緊
3. turnover rate 極高

1同3原因自己諗

其實萬事起頭難，我絕對明白冇經驗而又唔係讀HR嘅巴絲係幾難入行。

冇錯，起初做Payroll係會易啲有offer，但同樣地一做左Payroll / C&B就好難再轉去其他HR functions。

所以如果巴打你真係有心係HR發展，我會建議你試下揾啲Admin工先，然後慢慢揾啲Admin & HR，然後再HR，係哂時間好多，但最後都返得到HR，好過你做Payroll做一世⋯

點解要壓價

我地會請一個位都要睇果個dept budget有幾多，可以afford到咩價位，你估壓價真係咁好玩咩

想知如果hr打黎壓價reject 會唔會無左個offer?

邊到apply會好d 我見jobsDB都好似幾多HR工選擇⋯

我本身想apply份上星期五夜晚出job ad既工。但我到依家都冇apply到，因為我病咗，咳到死死下，廢事到時收到interview就麻煩，我都唔肯定我幾時先停咳！

同埋呢份工我一個月先apply過第二日即收interview，但之後我推咗個interview，因為個時有第二間公司約我第二日簽約，咁就算我in完約都會同第二間簽，所以就覺得去黎都會哂人地公司時間

哦，原來係咁，我有時又會陰謀論咗d，以為係咪d公司扮請人咋！同埋想再問一問，點解有好多公司一叫人去面試就要人帶埋相、學歷及工作證明正副本？因為其實如果個個interviewee都收哂呢d資料，而最後又只請一個，咁其他人既資料預先係面試期間收起黎唔係嘥鬼氣咩？

BTW非常感激巴打既詳細解答，我覺得你答得好好，好細心，即係會仲建議如果我係急搵工就點點點，唔會好似隔離post個HR咁臭串

唔會，因為打得比你都係已經就諗過度過先叫，
其實通常我地出得offer，都會有個salary range。

好似你expected salary係20k咁，
咁我地可能就會還你19k睇你濟唔濟，
但可能我地個range係19k-21k。

所以下次巴打可以試下聽到offer話考慮下，
然後隔一陣打去還價，
好多時咁樣最終都得左

正常工：JobsDB / Ctgoodjobs
都Ok：Indeed / Recruit
垃圾伏工：勞工處

絲打小心身體啊

不過你嘅陰謀論都冇錯，有啲公司嘅HR真係冇野做到要扮有空缺去請人，甚至有啲Agent可能要交數先叫你去見，所以咩都有可能

通常我地叫人去interview一定係叫帶呢三樣野，好簡單，

Cert: 要對你寫係personnel form / application form嘅學歷資格岩唔岩

Ref Letter：同上，同時留意下信上面寫嘅評語（如有）

相：呢個其實係For我地Information，因為其實當你果日見完10個8個candidates，你憑名已經唔記得邊個打邊個，所以有相其實真係好好多

温提：冇帶相嘅好多都比我地直接將份application form丟落碎紙機

FYI. 好多時我地請人，除左出offer果個之外，我地會另外將2至3個人放入waiting list。有好多case就係話比左offer個人，返左兩三星期resign，咁我地就會打比waiting list嘅人揾到工未，會唔會accept offer等等

Btw 其實只係我一直覺得HR都係打份工，一定明打工仔點諗。點解往往要整個高高在上嘅樣比人睇

通常係line manager定HR揀人去second in?

點樣還價你地hr會願意加比個條友多啲

first in嘅人揀比line manager / dept head second in，
而first in嘅多數係HR

爽快直接，我哋鍾意啲人出offer比佢果陣就直接還價，
好過onboard咗兩個星期之後先嚟話人工同目標唔同

依家見工下下都要見兩次
覺唔覺好冇效率好浪費資源
一田ceo莊偉忠真係講得好
見果個又煩 黎見果個又煩

什麼是HR?

其實係，但無計...
所以好多公司都偏向同一日見，
HR first in完，覺得ok直接比line manager / dept head見。

【人民公敵】

簽左約之後先話唔做是咪唔係咁好

點睇條team design 5個人
2個M 2個S 1個A
依家走剩2個M 同個S
成兩年都係咁一直請唔到人
個S做撚埋A啲野
做到仆街

話說有間so call MNC Express 公司, 開頭話請長工點知之後變contract工, 都算喇, benefit又少 medical 都冇, 算, 我諗住轉行入HR field當拎經驗算, 點知第一日返工開會時話我因為contract制所以好多野都唔掂得, 咩都學唔到, on99

仲要過左一個月就要我一個月通知, 傾都冇得傾, 返得一個月我有撚野要交接一個月? 抵你近呢半年D新人都走哂

補水走人1/11返新工算

P.S. 返工個到塞車塞到PK, 接駁巴都可以塞3個字.

lm

咁揀人去second in主要睇重interview performance定係份CV?

作為一個HR，如果你係咪都會走，
我哋當然會想你係onboard之前reject offer好過onboard咗resign
填少／做少好多嘢

不過認真，有機會比間公司black list

不如了解下點解請唔到人
人工低過出面？定公司聲譽唔好......

巴打走得好，垃圾公司多的是，早走早著

通常Second in見你嘅人手上都唔會拎你份CV，就算拎都係睇幾眼。
因為second in嘅人suppose first in嘅HR已經幫佢filter咗，所以interview表現勝於一切

佢自侍係MNC, 咪又係俾另一間更大既Express MNC食左, 我俾信都仲同我傾,
講到條Team個個都well trained, 又話家下integration緊會有好多野學好多野掂, 又話我想係HR邊個field學下可以安排我, 咁你當初又話因為我係contract制所以confidential既野唔可以知唔可以掂? 家下又任我? 到我話我做左個零月想7日通知走又死都唔俾, 話真係好需要呢個位, 如果唔跟返contract一個月通知期好難同大老闆解釋, 講到尾又係唔夠人講唔到人

即係未簽約前話唔做會好啲？
因為我見左另一份 覺得大機會...想等下..

到底有冇男秘書？好似未見過

想問做payroll 洗唔洗要有account 底

我本身係讀BBA information system
想搵HR嘅工，但好多時at least 都要HD in HR
咁我係咪應該take 返個short course which is related HR?

邊到讀

應該低過出面10-20%

你有咩優點同缺點？

唔係話啲咩，但係如果你reject offer但果間公司又唔請你，
咁你點......

女上司男秘書見過，我真係見過

唔洗，但有account底可能會大機會啲，同埋你做起嘢上嚟都會得心應手啲。
如果想take返個course都未嘗不可，想HKIHRM睇下有咩course啱嘅可以報下

唔方便講太多喇
非三大非asso非嘢雞大學嘅HRM囉

一定有原因，人工肯肯定係主因添

標準答案：優點方面啦，我就覺得其實我嘅個性係比較好動同social啦，所以係工作過程中我都好樂意同其他同事夾嘅，另外就係都比較注重team work，所以都係我嘅優點。

缺點方面就其實我對好多嘢都比較上心，好似我係XXXX Company做嘅時候，有次某某project係對間公司好重要，我又唔放心比同事／下屬獨立去跟，所以我就捱義氣自己通宵做晒佢，雖然就咁睇我好似好冇團隊精神，都係一個缺點，但某程度上都可以印證咗我對工作係有熱誠同有責任感。

好難拆咩？

問題係講到好假咁
你地buy呢d咁假既答法？

咁打工係為錢架啦
我都under pay好多
今年佢再唔識做啲 我走撚埋佢得返2個M自己玩

HR揀錯人比其他部門經理會唔會比人屌
以前試過應徵某跨國大公司
過左HR個關即IN經理
個經理望完CV之後叫我走

真係想知邊間 唔使讀hd asso 都可以讀 top up degree
黎緊都想進修 學費使唔使10萬?

問得呢啲問題梗係唔係想聽有咩優缺點，
係最主要想睇下個candidate轉數夠唔夠快，
所以幾假嘅答案我都聽過

其實做HR係咪大部份英文都好好
我舊果份工，個條友唔識英文...

唔會，亦都唔會俾說話我哋聽，
係公司org chart入面dept head同hr互不從屬，我唔係佢下屬，佢亦都唔係我上司，佢唔會有權屌我。

講真，我只係個HR，職責就係幫你揀人，但有時好專業嘅嘢我哋係唔會識。

例如你係engine department，我唔會識engine嘅嘢架嘛，咁一定要個dept head去second in睇個candidate係咪真係有料架啦。

睇公司啦，做MNC HR英文一定要掂，因為所有文件contract etc都係英文，
但中資公司好多都唔需要，入到去乜都中文，反而覺得有啲奇怪

好似Salary Adjustment咁，中資公司叫「薪資調整」，好嘔心

之前份工番左半年QUIT 左( FRESH GRAD) 第一份 裸辭
三個月後做左份新工 到而家年幾
但一去見工又比人入 請問點解釋最好
我解極D人都話我JUMPY

如果係得半年嘅話，我會建議直情唔提有份咁嘅工存在，
當依家呢份工係第一份工，你日後路易行好多

樓主就好啦 一出來就入到大公司

做左2間都係細公司 想入大公司 應該好難
係細公司一條友deptmart

邊個敢屌hr, hr知道你地d人地，又知道人事關係，姐邊個係邊個介紹入黎，邊個係ceo朋友d仔女，同hr玩野好易被佢地收皮，話之你咩head﹐借機會加人工加少d 逼走哂你班靚已經輸左一半。

之前見過幾個大陸客都係用男秘書 不過佢地啲秘書好似有唔同種類

我fg做左一個月quit左
無寫落去，啲人係咁問我點解幾個月無番工
我呢兩個禮拜收到兩個offer,但一個要番12個鐘，一個要番6日，我係咪照直同佢地講唔想無work life balance所以無take?

少年, 你好

人事部其實係做乜鳩

想in 份普通文員工 通常會問咩？
會唔會問你點解想做呢份工 洗唔洗吹到好勁 話想學野之類個d?
fresh grad 完第一次搵工

作為一個HR，請人嘅時候就會明做細公司人嘅經驗係好過做大公司好多，
但無計，公司一句話個requirement唔match就咩都無嘢講

P.S. Requirement指句濕鳩 "x years experience gained from sizable MNC, xxxx field is preferable"

其實HR無你想像得咁大權，不過HR要玩一個人真係可以好盡，可以逼到個人自己辭職，炒都唔使炒。

咪話去咗加拿大／美國／澳洲探親囉，講真唔通成世人流流長要工接工咩？
另外點解巴打你兩份工都咁唔吸引
盛行呀巴打？

絲打請指教

我活著就是罪

唔會問啲咩架啦都，
不過可以簡單啲預備下啲阿媽係女人嘅問題囉。
e.g.
1. 點解對呢行有興趣？
2. 你預計你第時會有咩發展？
3. 講下優缺點.

溫馨提示：
i) 唔好同人講想學嘢乜乜柒柒，我請你返嚟係expect你好快上手，唔係比你學嘢
ii) 唔好話自己係入嚟攞經驗，公司會覺得入嚟攞經驗即係攞夠就會走 = jumpy

樓主唔理我

其實點解見親工都要你填application form
CV唔係有齊哂喇咩？

我都想問呢個問題

sorly 完全miss咗

其實辭職永遠唔難，咪直接打信然後放工遞信，講埋幾時last day驚死腦細唔知，佢問你點解走先算。

但做得幾個月我會建議你下份cv唔好話有做過嘢

你地填啲野唔一定齊哂, 所以方便我地做野, 最好就你地填多次, 岩我地既format

好幾個原因嘅：

1. Second in dept head 有啲唔鍾意睇CV
2. 10個人10份唔同CV有10種唔同格式，application form有助我哋睇住嚟interview

最最最最重點原因係：
如果請你，我哋要幫你哋報稅局／MPF等等等等要用到你哋嘅資料，所以會要求您地係application果陣就比埋我哋方便我哋做嘢，尤其係結咗婚未，住址呢啲你唔會寫係份CV度，所以我哋要問你攞埋。

thx 絲打

講開application form / personnel form，可以講到樣嘢，
有啲公司（尤其保險金融地產）份application form要你填埋有幾個兄弟姊妹，阿爸阿媽電話，職業，住址呢啲同份工唔關事嘅嘢我就建議唔好填，

一般嚟講我哋要你個名，身份證號碼，地址，出生日期，結咗婚未（配偶名同身份證號碼，報稅用），緊急聯絡人就夠用，其它就唔好填太多，可免則免

講開application form / personnel form，可以講多樣嘢，
有啲公司（尤其保險金融地產）份application form要你填埋有幾個兄弟姊妹，阿爸阿媽電話，職業，住址呢啲同份工唔關事嘅嘢我就建議唔好填，

一般嚟講我哋要你個名，身份證號碼，地址，出生日期，結咗婚未（配偶名同身份證號碼，報稅用），緊急聯絡人就夠用，其它就唔好填太多，可免則免

加油呀巴打

做過3份HR Intern
一份女人太多 一份C&B勁多數得個對字
最後果份做BP role幾好
不過公司又上新system又岩岩收完購policy亂到七彩
呢家都係做諗住做IT狗算
利申 Science Undergrad

Science major 都搵到HR intern

FG新入行做咗1個月HR

謝絲打
因為我2015 GRAD
但而家份工2016 6月先做
呢排見親工 成日比人入
但明明我對上份工都唔同field

其實係咪話要等一星期通知個啲通常都無機？

番左半年工
第二份番左十一個月工
黎緊又去外國兩年WH, 係咪CV 花到仆街? 之後點做好?

想問外國大學2.98 gpa 好唔好四捨五入做3.0gpa?定係索性唔寫

巴打, 想問一下係大公司到做 hr 除左一年經驗當三年之外仲有咩？

仲有點先叫大公司？事關我係4大地產發展之一既保安公司(子公司) 做 hr assistant ，算唔算大公司？

因為做左一個月，由第一日開始日日 ot ，有 d 辛苦，我想知道係大公司做對將來 hr 路發展既影響有幾大

仲要人工低，hr員工少，處理事情多，2至3個人計成千人 payroll 大公司都鐘意唔請人壓榨員工？)

無意冒犯
你覺得你d腦細憑咩拎6,7十k?

1. 想入行做HRA, 讀咩類型既course最好? 讀master能否直接做HRO?

2. 見工時被HR整爛張cert(唔理係有意無意), HR同求職者應該點做?

3. 點解D HR一聽倒苟待欺凌之類, 就會成個人點著左咁, 失去常性, 覺得人地有病?

4. 上份工係不歡而散, interview時點解釋好?

5. interview時被惡言相向, 人身攻擊, 甚至有肢體衡突, 應該點做?

6. 有HR建議, 職場上有衡突, 想人冷靜, 叫人面向牆角企, 繼續工作及被攻擊, 是否一個好選擇?

點解我會係絲打
有啲問題預左比人入，準備好點拆就冇問題

睇公司，
不過如果有心出offer通常一兩日會有通知，唔會太耐。

WH對我地HR黎講係死罪
尤其係辭職去果啲

第時一係就唔好寫以前做過野，一係就話去進修之類
唔好寫WH

GPA啊咩Hon Grad呢啲我就建議係靚Grade先好寫，
或者放Internship Experience行先，Education淨係寫Graduated from XXXXXX University 算

其實返工有咩做？

係忙到仆哂街 日日OT都搞唔掂

半年年資

我地心目中對所謂大公司嘅定義其實有不成文規矩，
MNC大到好似Morgan Stanley J.P. Morgan, HSBC, Adecco 等等我地就會稱為大公司

另外一啲local好出名嘅listed company都會叫大公司，好似Swire, PCCW, MTR, 信和呢啲

而SME就唔洗多講，一啲名不經轉嘅公司囉⋯
所以巴打你想話比人聽係大公司嘅子公司之一，
一係就你公司名本身有大公司名，好似Sino Group同Sino Hotel咁，
一係就係CV bold加紅色 “subsidiary of XXXXX company” 咁

至於影響真係可以好大，我公司有個例子：

一個HR Assistant (Recruitment) 係 Citibank 做左五年有多，入到黎做AM，

一個HRM係SME（得十幾個人）做左12年，入黎做SHRO

自己跟

我都想問
腦細們有料嘅永遠係AM SrO位，
而啲冇料嘅就坐正

樓主係九龍灣返工

一日Routine （正常日子）

9:00 返工
9-9:30 食早餐
9:30-11:30 Interview + 做report比腦細
11:30-11:45 Print琴日晏就到今朝收到嘅CV
11:45-12:45 Screen + Contact Candidate
12:45-14:00 Lunch Time
14:00-15:00 覆email
15:00-16:00 搞啲假紙，update下system
16:00-16:15 下午茶
16:15-17:00 啲dept head開始黎料，又話某某要出warning，某某要去邊度等等
17:00-17:45 處理呢啲麻煩野
17:45 收工

小弟住屯門，發過誓觀塘九龍灣呢啲遠到娘親都唔認得嘅工係唔會返

1. 唔好再覺得讀完MBA可以一步跳上去，HR呢行係一一一一一一一一一一定要由低做起

2. HR應該用公司名出封信證實係該名HR整爛，當然要有公司印。Candidate唔洗問，當然係睇下有冇得救

3. 因為好多時我地都覺得投訴人係無理取鬧，玩同事

4. 唔好話自己係不觀而散，見工時盡量將責任推去腦細嗰邊，但係千萬記得唔可以鬧舊腦細

5. 言語上，人身攻擊等等可能係HR想考你EQ（雖然我好唔by呢套咁old school嘅手法），肢體上嘅話，就報警喇

6. 唔係，作為HR，我哋幫到你嘅最多只係調部門，出警告信比相關同事，但係要解決呢個問題，始終係需要本人去做。

唔該曬好有參考價值

有無咩秘技見工時唔駛俾hr 壓價

application form寫expected salary唔好寫實價，改寫negotiable
然後如果佢對你有興趣會問你你expected salary，
咁就答個range比佢，
好似你expected係18K，
就開18.5K-20.5K（個500蚊好多時都係心理關口，壓你價可能就係呢500蚊），
然後企硬（重點）。

其實咁樣問仲有個好處就係知道間公司有冇意請你，
通常問得expected salary都已經過咗一關

但我咩internship exp 都無 又無project 求其老作d project出黎吹work唔work?

我依家份工就係俾人壓價加title然後無企硬
因為果時好唔想係舊公司做

點知入到黎有個同事同我做同一樣野，
但係title 高過我同人工又高過我
我決定下年review 要企硬要求升職加薪
有無心得可以易d 成功

咁我會建議你份cv鋪排會係：

Career Objective - 一小段文，唔好太長，講下想搵咩工，點解想搵呢行，讀書時學嘅嘢expect係工作上會點發揮etc

Educational Background - 例子：
Bachelor in Business Administration - Major in Human Resources Management (2017)
University of Hong Kong (HKU)
Pok Fu Lam, Hong Kong

Summary of Qualifications - 自己寫有咩資格，同份工最關事嘅行先，唔太關事行後。放喺後面果啲要被人一種「by the way 呢，我鋼琴8級乜乜乜」嘅感覺

Language & Computing Skills
唔駛多講
Language Level分4級：Native, Fluent, Communicable, Fair

Part-Time Work Experience
唔使多講之一

最好上面全部嘢一頁過
巴打加油

background check 你地連絡唔到間公司點算

首先要試下站係公司立場，你係咪可有可無嘅角色先，
如果係就冇嘢講，轉工啦
唔係嘅話，annual appraisal可以試下fight，
直接同腦細講一係resign，一係加人工

要求你哋去民政事務署宣誓
fyi 作出虛假聲明係刑事

我公司d hr永遠唔聽電話
搵佢做野態度極差
見親佢都係玩緊電話同同事吹水

Hr真係有野做？定拖到2047都唔幫你

Lm

ok巴打我而家去寫寫份cv 先 寫完俾你過目下可以嗎

因為我intern 唔係香港做 要check又驚佢搵唔到

我舊公司係蚊型公司黎，老細做野又立立亂
好擔心有一日須要佢幫手做ref check時唔覆人

試過有間上巿地產公司打黎 想搵老細做Ref check，問返7年前做過幾個月pt ge人，keep住打左黎4個月，最後唔知有冇請果個人

有啲公司（我唔知巴打嘅係咪啦）嘅HR真係無嘢做，
出糧有出納／會計做
Management 有腦細做
Interview由部門獨立見，填完form HR就坐下filing就算

可以啊

如果收到offer想考慮下，點解得體d同hr講？同埋你地通常接受到考慮幾多日？

唔會搵唔到，ref check唔會係用電話問答咁check（當然舊式personnel果啲會啦），通常用email聯絡架嘛

所以話填application form，個referee最好寫信得過嘅同事

直接同佢講想考慮下，最好就俾埋日期時間佢哋，e.g. 不如今個禮拜五嘅三點鐘前覆你？同埋叫佢send翻過offering email嚟。

easy job la

讀緊management 就快grad
但唔熟excel intern又冇做過hr
想做啲中/大公司hr 係咪機會好微

7年前的pt都問
商業社會d公司真是好on9

同樣做左一年hr 但感覺做嘅野同樓主好唔同
可能我做死一個field

想問問巴打 空白期兩年係唔係完全無機會搵到工

作為一個junior staff 去見另一份工, 本身做嘅嘢又好routine based, interviewer問你: 你最大成就/ 遇過嘅困難係乜?

應該點答?

可唔可以介紹下有咩HRIS?
SAP, PeopleSoft, etc.

補充 有Degree 對上其實有返過一份工 但得三個月 仲要三個月前 如何是好

新鮮滾熱辣嘅煩惱，求各位巴絲俾下意見
啱啱返返下工收到offer，係之前見落嗰啲嚟，
講下package

Current:
Human Resources Officer (Generalist)
18K×13
10AL up to 16AL
Medical
返工0900-1745，五日，OT有補水／假
返工地點我8點鐘出門口都冇問題，西鐵+5分鐘巴士就到
無限食燕窩

Offer:
某賣文具嘅MNC
Human Resources & Administrative Officer
20K×13
9AL up to 14AL
Medical
返工0900-1810，五日，OT補假
返工地點我要西鐵屯門去到紅磡，再轉火車+馬鐵
無限靚文具用

應該點揀

其實啲HR係咪唔知啲senior個價
我開個價個senior覺得高
點解個HR仲要叫我嚟見？
純粹交quota?

點解想做呢行工？

憑咩要請你？

Cover letter 唔好用 template ？

唔會轉囉, 多得2K
放遲D 又要早起身 車費都喺度

同意,多5k就可以考慮

睇錯左 巴打
HR多數女女多 利申 第一份工都係做hr

想學收到offer時嘅叫價技巧 唔該巴打

Workday, Oracle Fusion, MRC, IPL, HR21

同一間公司再apply第2個position, HR點睇? 之前一次apply有offer但bottom line都唔到

做hr 等乞食

有冇人比下意見我呢

你個salary range 同年資表 唔係好對路...

點解我係行業做左十年野
呢幾日sd左過千份cv都無回音
係咪josbdb有問題

都OK, 話寫語言學校
其實去WH衰乜

我成日見公司D HR 好撚忙

on9先會轉

9AL狗也不屌

in隔幾耐請

上個星期一話今星期內有通知
而家都未有 應該冇

本身讀marketing
Apply左HRA
依家有interview
個HR 賽問點解揀HR field
其實我只係想試下HR岩唔岩自己
咁應該可以點演繹

呢個真, 我返左一個月九展真係人都癲, 班濕鳩同事成日就收工先黎傾野俾意見, 個個住附近, 行都行到返去, 你地近唔代表我都近啊你老味

再問埋你對上個份工係幾多, 有冇double pay bonus, 咁又過一關

係細公司做緊admin, manager開始俾我接觸下HR

如果想繼續HR&admin咁行, 係咪讀返HR比較好?

大學讀既同依家做野完全無關

同佢講一係25k x 13一係就898, OT補假最on9

返工遠真係差好遠............

樓主, 如果收到offer可唔可以主動要求先簽合約?

樓主 想問下
1)初初入行 由HRA 開始做起 洗唔洗熟讀關於你department 既野 即係例如C&B 就讀曬payroll 個d 野 定還是入到去做熟左自然識
2)有冇話邊個department岩初哥做？之前本身有間公司既C&B 約我去in 但之後發現原來月頭or 月尾 計糧果個禮拜就一定要瘋狂ot 撞唔岩返學時間（我返夜校）
3)應該好多人會問，內向怕醜既人係咪唔岩做呢行？

係咪真係會做ref check,打去問上一間公司？

點解你班hr 咁撚閪,成日覺得高人一等
尤其是肥婆

好！明白哂～非常感謝你！
唉，有好多HR臭閪都串過馬撚，覺得自己操控住人地份工就巴巴閉閉架啦，當正自己係專家，最弊俾意見個時又要串串貢咁款至安樂

你咁好態度，回覆又細詳，又提點到人地應該點做，真係好難得，好有心！做個好HR對成間公司都好重要，我以前舊intern公司就係做到呢一點，成班HR都好有心搞好間公司，所以我都好開心係個度做過intern

BTW我想請教下fresh grad寫expected salary應該點寫好？我本身acct major所以做big4，但想搵過第二份grad job，就所以唔會提做big4單野，我自己cv就係咁：cityu bba 1st hon, 拎過幾個scholarships同多個sem dean's list，有幾個校內eca，亦有大公司intern，想搵d做data analysis既工，唔知應該開幾多K好，求建議！先謝過巴打～

師兄想問下呢
Send resume去見工
其實hr 會唔會去睇cover letter?
定係其實冇需要寫cover letter

Data analysis 你aim邊幾間公司？

寫好份CV啦樓主 點send俾你過目下？

bu ?

大部份HR都唔會睇 不過都唔代表你唔洗寫 因為可能hiring manager都好鐘意你同另一個Candidate 咁到時可能就會睇你地啲料compare

利申 : 做Intern果陣呀頭叫我唔洗哂時間睇 screen下啲CV就夠

我覺得入Big4做過Intern都可以係一個CV既亮點 反正fresh grad冇人會咁care你啲experience re唔related 多啲野 diverse啲都好 不過唔好個focus係放左係個Big4度就得

另外 我想問下data analysis姐係？I mean你係想做stat既data analysis定係financial planning and analysis 定係market research果類?

做咗六年，今年轉咗去小型NGO度做
日日都好撚得閒

做咩位，點解會去做NGO?

做O位，人工升咗
但headcount細，啲野好快做完

我fg做緊hrc payroll
我下份工可以搵到一份接觸到recruitment既hr? 唔想做死payroll一世
同埋要幾耐年資先可以apply ahro/hra?
而加有11k可以下一份叫14k?

牛奶公司？

On board 之後resign 人hr同line manager都會俾人話有retention問題

我engin major添喇

大公司至中大公司 ipl workday sap

低檔d既 金蝶 用友 flex

離不開呢幾間

如果人工跟mps就fat fat

CV 一頁定兩頁?
兩頁係唔係真係會睇哂?

最盡2頁

巴打你好 認真想請教

我6月grad 到而家 中間8月有返過一份 某行業ngo 既文職
但係唔岩做 做左1個月辭左

我而家想apply 學術機構既admin 做
好唔好寫我個一個月既工作經驗落cv? 証明我有人請有價值
到時解釋只係想轉行 唔係hea 左幾個月

定係照當自己fg 到而家 只係一邊學野一邊搵工既理由好d?

感謝萬分!!!

大家都知係做戲同講大話，點解仲要咁做

imo
做左1個月就話唔岩？你係間公司做過d咩？點樣唔岩？點知唔岩？

我覺得要寫 不過唔好話唔岩做而走，或者你要演繹得好d

人奶公司intern得幾千蚊咋
痴撚線

月頭payroll 通頂好正常
糧期捉得緊既公司都好常出現

其實還價有冇用

你廿歲，未讀過u 都咁好offer 咁高人工既

個hr 薪酬表好離地.. 咁樣會呃左好多新仔入行架啵師兄

又唔同意喎。

不過好多野都係講天時地利人和。

點解每次見工啲臭西hr係要串下人先安樂？

佢唔串下你又點顯得佢既高貴

傳統hr 覺得見工者係黎求職
我地會當你黎係應徵

CV ready好 但樓主唔見左

咁多位唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左

btw 其實我地真係唔會知各行各業嘅價去到邊，
一般來說每開一個新headcount我地都會做下benchmark，
睇下個市嘅價位去到邊，再多除少補做個budget出黎。

所以好多時我地去到candidate還價係over我地budget，
我地只會遵例壓下價，
到2nd in dept head先會confirm個價

咁多位唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左

標準答案 (用見CS為例)：

其實我係讀書嘅時候早就己經對呢行好有興趣，因為我係好鐘意一啲對人嘅工作，所以係讀書時就join左XXXX society，主要工作就係幫我地嘅so嘅對外事務。而正正因為我對呢行好有興趣，畢業後就加入左XXXX公司做CS Representative (For有工作經驗) / (For FG) 想睇返有冇呢方面嘅工作機會。

(For有工作經驗) 我相信我過去嘅工作經驗絕對可以勝任到呢個空缺。
(For FG) 我相信我過去嘅achievement絕對可以勝任到呢個空缺。

咁多位唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左

其實好簡單唔洗要面顏色，簡簡單單較下字大細就得。

btw
Cover Letter 其實我地唔睇
但一定要有

的確，我dept 30人有25個都係女，
勁多是非

咁多位唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左

1. 佢出offer比你，一定要同佢講考慮下先，比個期佢同佢講會係呢個日期前覆
2. 咁係呢個日期前一個時間打去，同佢講package會唔會有好啲嘅offer?
3. 正路佢就會問你價，你就將你expect個價+500到1000比佢
4. 佢應該會同你講「其實按照返X生/X小姐嘅工作經驗...........(下刪1000字)，呢個價錢差唔多)」
5. 你呢個時候就要答佢，其實依家出面個價都同我expect咁上下，我個數其實係呢行黎講算低，再低會underpaid。
6. 佢就會將你個價問上頭
7. 結果出黎，可以睇到啲咩？

a) 成功有工返
b) 壓價壓返你原本個價（That's why你要將expect個價加500-1000)
c) 壓唔到價，意味住老細孤寒，入到去都冇幸褔

唔會覺得有咩問題，
你唔meet呢個post嘅criteria，但另一個post得就冇問題。

只能講句：一間公司冇HR大極有限

HR呢d公司寄生蟲都收咁撚高人工

咁多位唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左

唔係，但你要解釋到點解消失左，同埋當然要睇你個行唔做野係咪真係唔做野就obsolete，好似IT咁，over 1年空白期就唔請。

注意：Working Holiday / 做散工係禁忌
最好用進修，探親 (探2年又真係跨張左啲)，屋企有BB/老人家要照僱 etc

我果陣做Adecco，大部份MNC都係咁嘅人工

第一，留意返你份CV夠唔夠簡潔搶眼
第二，排返好，match返你apply份工嘅行業，工作內容等等
第三，唔好太長
第四，Bold加紅色一啲重點字眼，特別係啲數字。
第五，唔。好。打。錯。字，唔。好。錯。grammar
最後，真係睇彩數，我地一日睇過百份CV，真係有機會睇漏眼

作為打工仔當然會明，
但站係公司站場睇，去working holiday = 裸辭去旅行，我地會怕你第時會唔會咁樣

除左話人Jumpy 重有冇咩職業技能？
做得HR係咪一定要份份工做夠3，5，7先轉得下一份？唔係比同行話jumpy 咪好無面囉

利申，屋企人病得好重所以quit左上一份工,hr 聽到咩都無問就話jumpy到dep head in 反而同你慢慢傾了解下你既故事,其實hr係咪冇分析能力？總知一見你上一間做唔夠3年就chop個jumpy 落去

有啲公司HR真係用黎請人，做下induction就算
出糧比哂出納 / acc做，contract有legal跟，咁HR咪冇野做

通常有offer都會係1到2日有通知，
當然如果公司太大，都會需要長少少時間啦，
好似我份offer咁，我9月尾見，10月尾先有消息...

唔可以話想試下架
試下話：我過往就係讀marketing架啦，咁其實marketing同HR都有好多相似嘅地方，例如XXXXXXXXXXXXXXXXXX咁。我都好相信如果我好好彩入到黎做，我過去讀嘅嘢都會應用到落黎

如果你係有心係返solid HR入面發展，
咁有個MBA in HRM會係一大個Plus

可以，但唔代表onboard間公司唔可以turn down你嘅offer，
一日未onboard，有簽contract同冇簽係唔會有分別

其實HR真係一啲手板眼見功夫黎，一入到黎通常睇下employee handbook都會明哂

1) 入到去做落，就會開始明個Flow，然後慢慢上手，唔洗特登睇啲文件
2) Recruitment / Employees' Relation 會係一啲追求work-life balance嘅functions黎，Recruitment 唔洗多講，ER就有D似中學學生會咁，幫公司R下Discount，搞下活動咁
3) 唔係，靜嘅人會適合做C&B，對人嘅話就做Recruitment / Training & Development (我地公司叫Development & Evaluation) / ER都ok

其實就唔係個個HR都係咁，
但有好多HR就會覺得佢掌管你所有人工，大假等等等，
佢真係有權出warning / terminate你，所以有啲揸住雞毛當令箭囉

帳面上應該係iBank會高啲，但buy side會多D items，好似6個月嘅year-end bonus都見過

咁多位唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左

正如我所講，有MNC intern經驗真係可以當出左黎做野1-2年，
如果係咁個expected range of salary可以試下寫20K - 22K
但我未試過做acct嘅benchmark，所以只供參考

需要同會睇係兩樣嘢，
可以好簡單咁諗下，我哋平均每15秒screen一份application，
我哋唔會用時間去睇封covering letter，
但就一定要有，好多公司係冇covering letter，連CV都唔會睇

巴打講得無錯，我哋真係唔會有時間去睇封covering letter，
其實我本身就覺得covering letter係啲好old school嘅嘢嚟，
以前寄信年代先要，其實依家都唔需要，
但就係要有

我都想搵下啲hea HR，
巴打嗰度請唔請人

有份工上星期四出job ad，依家先apply會否遲咗d？

唔會有咩年資限制，好多公司都係睇公司名做嘢，
其實我個post都係聲稱要3-5年經驗，但一年就入到去都唔出奇。
最緊要你interview果陣好清晰展示到你嘅能力比interviewer睇你係勝任到AO/O位，
但係緊記，呢啲只係虛銜，比你HR Manager但下面冇，你都唔會想做啦

再次感謝巴打既詳細回覆，係，我個d都係mnc經驗，不過唔敢20K - 22K咁大咬，始終都係fresh grad ，～18K算

金蝶 用友
多大陸公司用，一login殘體字睇死人
啲字眼又核突，乜L嘢提成，轉正

CV一定係詳細，3-4頁都無問題，
但如果係叫你send resume，咁一頁就好啦

巴打唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左

唔好寫最好，一係就話係temp job，
我哋揀人嘅時候最怕就係啲candidate話入嚟係想學嘢／試下啱唔啱做等等，
對於FG而言，翻過一個月工其實同白紙無分別，
因為講真一個月其實學唔到啲咩嘢，
所以真心建議唔好寫最好

這就是社會

點解公司要請你

好多時都有咁嘅情況，
有啲公司就會係line manager / dept head見，見完覺得啱就比HR傾價錢。

有，被還價我地都要向上report，上面好多時都會match返candidate嘅target

各行各業啦，
好大程度上我個樣+我講野唔似得19歲
同上一份工經驗加話比人知我讀緊書都有好大credit

真心，
我個表堅唔係老作，
上一間公司專做好多大公司嘅payroll (其實我自爆左我做邊間 )
個salary range真係咁樣

呢個咁樣嘅old school interview手法係上一代personnel先會用，
目的係想試下candidate嘅EQ，
我地都好少咁樣串人架啦。

唔好意思，呢幾日家有要事忙到消失左
但係冇PM點樣比我

我地唔會唔請果個人，反而overqualified應該會留住你。
解決方法就可能會係行政上做野，
例如contract state到明未轉到前人工package如何，轉到後又如何咁，

你試下冇左HR啲公司有無可能28號出糧

樓主一定係靚仔

因為我地好多時嘅責任只係局限咗係幫dept select candidate比上面見，
點解會jumpy呢啲會交番畀上面定奪，
但先唔講其他HR，我係一個會聽candidate故仔嘅人黎。

唔會
反而依家apply可能好快有interview
因為應該星期三到四左右就開始select and interview架啦

答咗好多次，請爬文

唔敢當，
不過做得HR耐真係會八婆左

再次感謝巴打，呢份係我之前因為簽約其他公司而取消呢間公司面試個份工黎，佢見到我又apply可能都會screen走我
Btw想再問一問，一份工寫要識好多種programming lang，但我只其中一兩種，而又收到interview，咁其實會唔會係玩野居多？因為我只識其中一兩樣但咁都有面試。。。

唔敢當已暗示係靚仔了

有咩工一見即請?

留名學野

上星期in左份佢話得唔得都會星期一有通知，但宜家都未打黎，咁其實係咪代表失敗左嫁喇

見你個case urgent啲所以答你先啦
你依家就打去間公司問下，
如果佢咁講得，即係suppose要有通知㗎啦，
你打去同佢講follow up下

加油巴打

我要跟你學野先啱啊巴打，
勞例其實我唔多熟

一見就係見話得事嘅人就會係一見即請

冇是咁的
做左成年payroll administrator + 而家generalist都唔熟?

如果我寫十八，佢出十七點五，我再還到二十會唔會太誇

唔會，應該真係screen過，
我唔識電腦野，但有幾個可能性，

1. 公司可能有好多條teams去做唔同programming lang嘅coding，佢就睇你識咩而去assign你去邊條team。咁係ad度就general啲講哂咁多種lang先，引人apply

2. 可能公司有Training provide返，咁唔識入黎邊學邊做

3. 個HR都係電腦百癡

你寫18 還 20?
你究竟有冇自己stand point架

general野會熟囉，
但複雜啲都要問人㗎啦

turnover rate 好撚大既工

寫十八，但人是貪心既

可唔可以俾啲建議我應該點問好 唔好俾佢覺得我係催佢但我又驚佢會打電話打漏左俾我

巴打講得岩
turnover 高到PK嘅你未行入office就問你幾時返得工

其實都會，
如果你寫18，公司應該個該價range係17-19，
20太over laaaaa

如果你地in個員工嗰陣見佢正正常常
入職之後表現亦唔錯
但有提過同前一間公司嘅文化唔夾

ref check個前僱主就講到佢好撚差, 又唔合作乜乜乜
你地會點取捨?

襯佢未收工快啲問
「喂 唔好意思呀，我姓X嘅，上星期嚟咗interview嘅。
上星期interview果陣個interviewer (記得就up埋人地個名) 話過今日會有消息嘅，
咁可能佢比較忙啦，我見你哋office hour都就黎完都未有人通知，所以我主動打黎follow up下嘅，唔好意思」

呢點我就唔太buy
個can寫幾多budget比到就會比
當然如果有buffer會出高D
但如果跟佢expected寫既出offer
但個can貪心想r多d我就好negative
會令我覺得呢個人好冇stand point

正如一樣
我expect寫10K既
你比唔到我唔會同你傾
直接reject個offer

睇目前工作表現做決定，
ref check 嘅最主要目的係check係咪真係有做過呢份工，
如果上一手真係講到咁差，
唔排除只係不歡而散，
因為我地HR都知道好多老闆係唔明「君子分手不出惡言」呢個道理

冇是咁的
print份野出黎每日背一章

幾個月姐，頂硬上啊巴打

所以我一向都話cv寫expected salary唔好寫實數，

寫range 加 application form寫negotiable咪幾好

成份employment ordinance放左係度日日睇

呢點好個人 我就唔太buy呢type
我expect寫實數 然後果個數就係bottom line
我做recruitment時 公司比得起 cv又岩既先in 比唔起 直接skip左份cv算
我搵工時 前置條件你比得起先好叫我in 唔好浪費大家時間
都有試過去到落offer先話我開得高
我真係屌到個agent飛起

咩幾個月呀，一年零幾個月呀

我睇左做一八年
兩年salary review一次？？？？？？？？

Thx巴打 佢同事話佢今日開左半日會仲未得閒所以要推遲一日，好吊癮呀救命 再次唔該曬你呀靚仔

樓主點睇今日send CV即日就打嚟約interview嘅工, 會唔會好伏

睇係咩公司啦，
有啲可能真係等人用，即日叫你interview都有，
但好多真係伏工嚟

如果佢今日打嚟問我幾時可以去見工, 佢想聽日就見工, 我話我呢星期比較忙請唔到假, 可唔可以下星期一見, 即使佢把口話okay, 但其實係咪已經扣晒分?

頭先5:30時已apply，上次我試過星期六apply，星期一下午就收到面試，唔知今次會點
最衰上次為咗簽第二份工而取消呢份工既面試
再次感謝巴打

BTW樓主有冇女朋友，勁想知！！

如果send 左cv 都無回音 應該點算
(好想做到個份工 )

忍唔住，講定先：「我愛樓主！！！」

真係咁低人工咩HRA？
利申：我都係做HRA,不過係part Time,未grad, 但我識既HR同事啦，佢地又話唔止15k到

見工佢話要帶埋近照
老老柒柒唔係好多工要相,唔想為左見一份半份去影相
想問張相係咪真係咁重要? 佢又未請我點解要比張相? 你話請左要整員工證就話姐
可以從HR角度解釋下嗎? thanks

樓主，咁你覺得寫幾多expect salary 好
到我grad果陣應該夾埋有半年full time HR經驗同1年半part time HRA經驗

追曬post見樓主話cv唔寫expected salary實數，亦都有巴打話寫埋好d
但係我自己就習慣cv寫完實數再括住negotiable

咁如果咁嘅情況，我填application form，expected salary嗰欄都係就咁寫negotiable唔填實數？
因為好似無咩用咁，佢睇我cv都知我expect幾多

點解咁鍾意請psychology major?

多謝你覆我
另外想請教

同一公司，有兩個唔同部門or 同一部門兩個的職位，性質一樣，係咪最好唔好兩份都apply? (佢hr 收applicants 個email 係同一個)

因為psychology型

利申:psycho 系

reference check會check咩?

一份正常既僱傭合約係咪應該有寫工作時間同日數

最近收到startup 既offer, 但冇註明時間同日數會唔會有伏

唔該

生完仔，一兩年無返工，出黎做返野係咪會被人壓價？
如果之前份工係合的，做左半年就完約走，會唔會覺得jumpy?

通常轉工都會加人工，同一個職位開高幾多先合理？ （Mnc/ibank/finance ,我呢個field 好多老海鮮，行頭窄，好難升）15-20%？ 定係可以要求再多啲？

細公司想轉入大公司要具備咩條件？

唔係靚仔
今日應該有消息架啦

單身冇女
btw 祝絲打好運，
如果佢今次都有叫你去interview which means你個條件都幾吸引佢地

如果唔怕老土（真心），
可以試下用返好好好好好傳統嘅寄信，
cover letter用手寫最好。

我公司真係試過有人咁做，
最後請左

個pay scale參考架姐，
MNC HRA都15起跳架啦，但你上一上勞工處睇下啲local開價幾多

如果你份CV係寫到明1 month notice嘅，
咁意味住個HR都知你係在職架啦，
咁其實我哋又唔會特別扣分嘅。

但係留意返，有機會比你早嘅interviewee早出岸過你

張相其實係用黎方便我地架，
我地一日可能見十幾個can，
憑名係記唔到佢地，
所以係要有張相

可否比多少少Details?
公司規模？讀咩Grad?
同埋係負責咩functions?
黎緊Target會係咩公司？

其實各人有所好，
或者咁講其實寫range係保障返自已，
你寫實數，佢壓價一定壓到under你個expected salary，
而application form寫negotiable係等佢問你嘅時候有得傾，
唔會見到數字就confirm offer

同埋CV寫實數再negotiable，你唔覺得有啲委曲求全？

因為有啲公司覺得讀Psyco可以睇穿員工心理（真心）
但我覺得請個讀BBA嘅好啲囉

係，
有啲公司講到明重複apply係一定唔會睇，
但事實上，間公司唔會知道你重複apply
一日收三百幾封email，點會記得邊個打邊個

Kindly for your information

係，會state到明返幾放幾，
但有啲細公司會唔寫，保留返個權利係公司度。

不過做startup，個career path會好好，
我都想做

1. 睇公司 / 行業，但老實講，如果佢真係因為呢個原因壓你價，呢間公司好極有限

2. 要講明點解唔績約 / 冇得續約。
(其實可以答因為呢份工係Program base，完左就冇)

3. 如果你有兩年空白期嘅，試下寫個range係
原本個數乘返通漲比率 ~ 原本個數乘返通漲比率×120%

識做大公司job ad入面講嘅嘢，然後係CV點列式寫番出黎，meet返佢要求

唔該巴打先
明明地，即係我應該cv寫range然後填form嗰陣就就咁寫negotiable啦

其實cv唔寫range係因為我唔識個range點定好，驚個upper limit間公司嫌高，連in都廢事 又唔想佢由lower limit開始壓，咁又會太低

Eg 我expect最好有13k，最低接受到12k
好似巴打你咁講開多500 for佢壓⋯ 我cv應該寫12.5k-14.5k? 定12.5k-14k? 定13.5k-14k?

Btw如果早d見到你個post就好 上星期見咗份工都幾想做，感覺個manager都想請，臨走前見hr，佢話我無工作經驗低一兩千我得唔得，我答左佢要考慮下先，然後當然無請 不過可能其他人背景比我更好所以無請我

In完hr之後pass左
Hr話會一星期內約in manager
但成兩個星期都未約
Sd email問佢又唔覆
巴打點睇

想知點解start up career path會好好嘅
即係巴打你如果有start up同中型公司簡你會簡start up?

想問下簽約既時候有無話咩位最好睇清楚啲/check真啲？
fg第一份offer就黎番工 有少少緊張

其實做呢行 英文洗唔洗特別好 定做耐左就會識d 術語？ 見樓主好似話好早就出黎做野， 但講野好多夾雜住英文

做寫字樓書信往來全英文 你做得耐都會講

人工 時間 地點 工作內容 通知期 double pay 年假

正確，
CV寫Range
Application Form寫Negotiable

個Range就正如你咁講，12k就寫12.5k ~ 14.5k比佢壓，
至於upper limit寫咩就好個人，
我就會recommend lower limit嘅+2~3k
加油啊巴打，有咩唔明再問啦

即係請左第個，
可能係你後面有人見完直出offer

startup 一定會不斷發展，
個發展速度都一定會好快，
所以你個career path一定會比起一啲有一定規模嘅公司好
同埋你嘅成就感一定會大好多

人工 ／ title / working hr & location / 係咪自僱約 / Probationary Period / Notice period 等等

正解，好多contract / email都係用英文，
出到黎用到就會學識架啦。
其實我夾雜住英文只係因為隻中文字唔識打

做左幾年仲係得14K

小弟bba(hr) grad 做咗年半payroll 係做client payroll果類的
如果報返hr generalist啲exp會點計
同埋如果直接報hro夠唔夠exp

樓主,如果HR問點解咁jumpy,我想答佢淨係為錢可以點樣包裝講得好聽少少

明白 唔該哂兩位巴打

盛行呀絲打，會唔會underpaid

有公司用自僱約陰鳩人架咩

O就應該炆咗少少，
可以試下apply AHRO，
如果你係做開Payroll，不如試下apply啲Payroll工，
e.g Payroll Supervisor

有時唔需要太老實嘅，點解咁Jumpy咪作的原因出嚟

大把，保險金融地產呢啲sales工一定會，
contract入面寫到明係Non employer-employee relations

想問下如果約面試間公司要人帶academic certificate，但其實大學張畢業證書都幾大張下，如果唔帶，淨係帶transcript又會唔會俾HR感覺唔太好？張transcript一樣都係有寫畢業日期同咩hon

再次多謝巴打既解答

今次冇叫啦，可能我又叫高咗個價，我係jobsdb度用幾個min salary去search個post，結果係search到佢低過15K先會出現係search result度

單身冇女？咪玩啦！你一出job ad大把人apply呀！

其實帶A4 Copy就得，
如果公司要佢會同你講有機會要後補，
或者如果interview就要睇正本佢會係通知你果陣講埋

同問, 下下拎住咁大卷野都有少少論盡

樓主答左唔洗理

其實唔想淨係做payroll 因為太窄啦
prefer NMC 間野夠大做AHRO都徥既

定係我照apply Officer grade 到時俾空間佢地壓？

想問樓主入左行幾耐
入行學歷係點
第一份HR工如果係細公司有無機會跳上中size公司再跳大公司

我打咁多字你都肯答我好感動
唔該晒巴打
不過有樣野唔明⋯其實我lower limit寫12.5k，hr都可以壓我唔止500
如果佢係interview嗰時講明想壓，壓到eg 11k，問我得唔得，係咪應該老虎蟹都話得 搏佢打黎比offer先好似你#270講嘅技巧咁還價？會唔會還完價hr嫌高就請第二個㗎

例如有啲咩原因

奉勸巴打搵工唔好盲目追title
冇料好易跌番落黎 尤其做hr 既見咁多人
想上位差1,2年唔差好遠

樓主，我讀旅遊呀
第一間係5星酒店intern ，半年full time既HR
第二間都係up出黎都知邊間既日資，做recruitment 呀
依家呢間係做就唔跟HR function 既分team既
就係咩HR既野都做咁啦 ，就有整 salary form,整contract,約見工，派offer,做reference check,計糧咁 咩都要做下
係首富旗下既一間公司（唔開名 真係一講就知邊間）
我諗去到我grad 夾埋都有2.5年經驗
最後，多謝樓主既回覆

Target 既公司就冇定既，都係想睇下邊間請就邊間咁啦 但就唔考慮做返酒店呢行

4年經驗獵頭 u grad marketing major 職位去到senior consultant 手頭上有不少candidates 想收入穩定啲

你估會唔會可以轉做general HR ？機會大嗎？定一定要專做hr-recruitment?

同埋如果可以轉做hr 你估職位可以去到邊個位？

想聽下hr意見 thanks

muji?

Final year 做過兩份大中資hr intern
Grad job 想做返hr
有咩公司入行好？

唔係呀

all round 等於咩function 都要做
generalist 可以演繹為general support

樓主方唔方便留個tg ?想send俾你你過目下 跟左你俾我格式

細公司(headcount ~1xx) HRA大約要儲幾耐經驗先駁到大公司HRO?

大公司hr好做咩
穩定係幾穩定 不過做d野太細太濕9
做左兩年頂唔順走左

入到行 點知你想做邊飯
hr 中五都做得

細公司hra 9k-11k 大公司hro 17k-19k

中間仲要差2級 你諗ahro可能會實際d

有d公司有shra 計埋就3級

樓主
返新工, 咁岩第一個月要去兩次醫院覆診(一日+半日no pay)
會唔會過唔到proba..
點做可以減低影響?
公司請一日假唔使醫生紙, 我好唔好比埋醫生紙
但係我又唔想比公司知我有咩病
點算好
我上一份工就係因為我病炒我
好驚又因為個病過唔到新工probation

岩岩轉左新工2個月左右 未過proba
但係已經成日遲到 (15-30分鐘) 作為hr點睇遲到呢樣野
雖然公司8成人都遲

真係有hr肯出2果封信 ？

影印cert 老虎蟹都唔用feeder

80幾人既上市公司算唔算大公司？ 間公司都算出名
同埋個樣生得細個係咪好輸蝕？ 我20幾，但望落成個中學生咁

收到政府er call/ fax. 先知有同事去左見 政府工
會唔會唔理？或者特登講衰d

其實分幾種
brand name
company size
listed

有公司可以請好多人冇上市 零售果d
又有好出名但唔多人
都有3樣齊哂

老虎蟹都講
幾千蚊都貪？佢唔收番咪由佢錯，起碼你有講，點知係咪黑錢黎

fg technical writer 大約咩價

Hi乜鳩

如果你地已經比左offer個見工者，但個見工者想再見公司另一份post，你地會點做?謝謝

Fg 1年經驗
而家份工
19k ot補水
Bonus(最多一個月）

新工我開價23k
佢開21k 雙糧
bonus另計

我好快答應左
當時係唔係有方法可以令我底薪可以更高

教教我 等我下一份工識叫價

好想知點解HR點解都口西面 串勁77
講野又mean

香港既technical writer 既資料得好少
想問下fg 大約咩價位

想問
其實話一日通知就走得 通常係真係要足一日定唔足都俾人走
即係下晝遞信會唔會聽日就已經唔使返